鄉下係寶安縣其實係咪即係香港人

d人成日話你祖先咪又係游水落黎
問返我阿爺係寶安縣人
而舊時寶安縣係包埋香港深圳
所以舊底香港人會寫自己廣東寶安人
不過阿爺死咗 老豆老母香港出世 又喺元朗分到地 (阿爺有地但唔係原居民丁地， 唔知點解有)
其實我算唔算香港原居民

香港人唔玩落後嘅血統論
中國國籍法嘅中國血統係毫無邏輯

只要肯融入香港 保衛香港 唔做蝗蟲 就係香港人
理撚得你係咩種族

鄉下係九龍 其實係咪即係旺角人

咪垃圾黃種人 分咁細托柒

有地唔出奇
60定70年代前香港人好似可以向政府申請批地
後來改左 要「咸豐」年間就住係度既人先申請得

(「咸豐年前既事」依個成語，大約係咁樣黎)